{
    "question": "Kamu hanya mempunyai cukup uang untuk membeli satu lensa untuk kamera kamu. Jelaskan tipe lensa apakah yang akan paling berguna!    Tolong bantu jawab yaaa soalnya besok terakhir dikumpulkan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lemsa prima</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau slh.....</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hitunglah-gaya-tekan-keatas-sebuah-benda-berbentuk-kubus-yang-pan-748",
            "question": "hitunglah gaya tekan keatas sebuah benda berbentuk kubus yang panjang sisinya 2 cm, massa jenisnya 0.01 kg /m\u00b2 dan percepatan gravitasi sebesar 10m /s\u00b2\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalau di poto soalnya bisa gakk </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-memiiliki-gaya-200n-dengan-luas-bidang-panjang-5m-da-405",
            "question": "sebuah benda memiiliki gaya 200N dengan luas bidang panjang 5m dan lebar 4 cm tentukan gaya tekanan pada bidang tersebut?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.000 Pa</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><u>TEKANAN ZAT PADAT</u></p><p></p><p>Luas alas benda (A)</p><p>= p \u00d7 l</p><p>= 5 \u00d7 (4 \u00f7 100)</p><p>= 5 m \u00d7 0,04 m</p><p>= 0,2 m\u00b2</p><p></p><p>P = F \u00f7 A</p><p>P = 200 \u00f7 0,2</p><p>P = 1.000 Pa \u2714 </p><p></p><p><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p>Semoga membantu.</p><p>Have a nice day :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sistem-peredaran-darah-yang-mengalirkan-darah-dari-jantung-ke-sel-298",
            "question": "Sistem peredaran darah yang mengalirkan darah dari jantung ke seluruh tubuh disebut dengan \u2026. * a. peredaran darah besar b. peredaran darah tertutup c. peredaran darah terbuka d. peredaran darah kecil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.Peredaran darah besar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ini bermula ketika darah yang kaya02 di pompa olehbilik kiri untk diedarkan keseluruh tubuh melalui aorta</p><p></p><p><strong><em>s</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>h</em></strong><strong><em>,</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>f</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>t</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-diletakkan-25-cm-di-depan-cermin-datar-cermin-diges-895",
            "question": "Sebuah benda diletakkan 25 cm di depan cermin datar. cermin digeser sejauh 3 cm ke arah benda. tentukan jarak antara posisi bayangan asli dan bayangan akhir yang terlihat di cermin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bayangan asli : 25 cm Bayangan akhir : 22 cm</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#Sifat cermin datar</p><p>Maya, Tegak, Sama Besar</p><p></p><p>#Penyelesaian</p><p>Jadi, Jarak benda maupun jarak bayangan akan selalu sama</p><p></p><p>Jarak Bayangan asli = jarak benda mula-mula </p><p>Yaitu( 25 cm = 25 cm)</p><p></p><p>Jarak Bayangan akhir = jarak benda akhir</p><p>Yaitu 25 cm - 3 cm =( 25 cm = 25 cm)</p><p></p><p>Jadikan Jawaban terbaik ya!!!</p><p></p><p>Follow Akun Instagram dan subscribe channel ku ya!!!</p><p></p><p>Instagram : conqueror games</p><p>YouTube   : Conqueror game&#039;s</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kapal-menyelam-hingga-kedalaman-500-m-di-bawah-permukaan-l-982",
            "question": "Sebuah kapal menyelam hingga kedalaman 500 m di bawah permukaan laut, jika massa jenis air laut 103 kg/m3 dan tekanan udara di permukaan laut diabaikan, besar tekanan yang dialami kapal selam tersebut ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ph = 5 x [tex]10^{6}[/tex] Pa</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ph = \u03c1.g.h</p><p></p><p></p><p>Keterangan:</p><p></p><p>Ph : tekanan hidrostatis (N/m3) atau (Pa)</p><p></p><p>\u03c1 : massa jenis zat (kg/m3) = 10^3</p><p></p><p>g : percepatan gravitasi (m/s2) = 10</p><p></p><p>h : tinggi (m) = 500</p><p></p><p>Ph = 10\u00b3 x 10 x 500</p><p>Ph = 5 x [tex]10^{6}[/tex] Pa</p><p></p><p><strong>catatan: penanya menulis massa jenis air laut 103 kg/m3. saya asumsikan penanya salah tulis, mungkin maksudnya 10\u00b3 kg/m\u00b3 alias 1000 kg/m\u00b3.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-salah-satu-organ-penyusun-sistem-mengalami-kerusakan-apa-yan-382",
            "question": "Jika salah satu organ penyusun sistem mengalami kerusakan apa yang terjadi pada sistem organ tersebut?dapatkah sistem organ tersebut berfungsi dengan baik?    jawab ya ;')\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tentu bisa,tetapi kita akan merasakan sakit saat melakukan gerakan yg terdapat kerusakan  organ tersebut</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Tidak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jika sistem organ mengalami kerusakan sistem itu masih bisa berfungsi, namun pasti tidak optimal karena telah terjadi kerusakan yg mengganggu kinerja sistem organ tersebut </p><p></p><p></p><p></p><p>Mff itu menurut saya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-penyelam-menyelam-dengan-kedalaman-3-m-massa-jenis-air-1-659",
            "question": "Seorang penyelam menyelam dengan kedalaman 3 m, massa jenis air 1.000 kg/m3, konstanta gravitasi pada tempat tersebut adalah 10 n/kg. besar tekanan hidrostatisnya adalah\u2026n/m3 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>Jawaban:</h2><p>Ph = 30.000 N/m\u00b2</p><p></p><h2>Pembahasan Materi:</h2><p><strong>Tekanan Hidrostatis</strong> adalah <u>suatu tekanan yang disebabkan oleh zat cair diam pada suatu kedalaman tertentu ke semua arah.</u></p><p></p><p>Rumus Tekanan Hidrostatis:</p><p>Ph = \u03c1 \u00d7 g \u00d7 h</p><p></p><p>Keterangan:</p><p>Ph = Tekanan Hidrostatis (N/m\u00b2 atau Pa)</p><p>\u03c1 = massa jenis zat (kg/m\u00b3)</p><p>g = percepatan gravitasi (m/s\u00b2 atau N/kg)</p><p>h = kedalaman (m)</p><p></p><h2>Penyelesaian:</h2><p>Diketahui:</p><p>Massa jenis air (\u03c1) = 1.000 kg/m\u00b3</p><p>Percepatan gravitasi (g) = 10 N/kg</p><p>Kedalaman air (h) = 3 m</p><p></p><p>Ditanya: Ph (Tekanan Hidrostatis) = ?</p><p></p><p>Dijawab:</p><p>Ph = \u03c1 \u00d7 g \u00d7 h</p><p>     = 1.000 \u00d7 10 \u00d7 3</p><p>     = 1.000 \u00d7 30</p><p>     = 30.000 N/m\u00b2</p><p></p><p>Jadi, besar tekanan hidrostatisnya adalah <strong><u>3</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>.</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>N</u></strong><strong><u>/</u></strong><strong><u>m</u></strong><strong><u>\u00b2</u></strong>.</p><p></p><h2>Detail Jawaban</h2><p>Mapel: Fisika</p><p>Kelas: 8 SMP</p><p>Materi: Bab 3 - Fluida</p><p>Kode Soal: 6</p><p>Kode Kategorisasi: 8.6.3</p><p>Kata Kunci: Tekanan Hidrostatis, Massa Jenis Air, Percepatan Gravitasi, Kedalaman Air</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-gaya-yabg-di-pelukan-oleh-benda-bermasa-1000-gram-agar-mem-250",
            "question": "Berapa gaya yabg di pelukan oleh benda bermasa 1000 gram agar memperoleh percepatan 5m/s\u00b2?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>5N </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>m = 1000 gram = 1 kg</p><p>a = 5m/s^2</p><p></p><p>Ditanya : </p><p>F = ?</p><p>F = m \u00d7 a</p><p>F = 1 \u00d7 5</p><p>F = 5N</p><p></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perasan-jeruk-nipis-termasuk-zat-932",
            "question": "Perasan jeruk nipis termasuk zat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>termasuk zat campuran zat asam</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>air perasan jeruk nipis adalah zat senyawa yang mengandung asam, dan memiliki PH lebih dari 7.</strong></p><p></p><p><strong>Semoga </strong><strong>membantu </strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>vitamin c</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena mempunyai zat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-alat-pengangkat-mobil-memiliki-luas-penampang-kecil-a1-seb-381",
            "question": "Sebuah alat pengangkat mobil memiliki luas penampang kecil a1 sebesar 20 cm2 dan penampang besar a2 sebesar 50 cm2. tentukanlah gaya yang harus diberikan untuk mengangkat mobil 1000 n!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>F1 =  400 N</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dasar Teori</p><p>Tekanan</p><p>Tekanan yg dialami suatu penampang adalah perbandingan besarnya gaya tekan pada penampang dengan luas penampang, dinyatakan dengan:</p><p>P = F / A</p><p>dimana:</p><p>P = Besar tekanan akibat gaya (N)</p><p>F = Gaya tekan yang dialami penampang (m2)</p><p>A = Luas penampang (m2)</p><p>Satuan tekanan : atm, Pa</p><p>1 atm = 10^5 Pa</p><p></p><p>Hukum Pascal</p><p>Apabila tekanan diberikan kepada fluida dalam ruang tertutup maka tekanan tersebut akan diteruskan oleh fluida ke segala arah dengan besar yang sama.</p><p>Contoh penerapan konsep hukum Pascal ini adalah pada dongkrak hidrolik.</p><p>Konsep :     P1 = P2</p><p>               F1/A1 = F2/A2</p><p>Jika penampang berbentuk lingkaran, maka</p><p> A= \u03c0r^2 = 1/4\u03c0d^2</p><p>sehingga, berlaku :</p><p>                  F1/r1^2 = F2/r2^2</p><p>                  F1/d1^2 = F2/d2^2</p><p>dimana:</p><p>F1 = gaya/beban pada penampang 1 (N)</p><p>F2= gaya/beban pada penampang 2 (N)</p><p>A1 = luas penampang 1 (m2)</p><p>A2 = luas penampang 2 (m2)</p><p>r1 = jari-jari penampang 1 (m)</p><p>r2:= jari-jari penampang 2 (m)</p><p>d1 = diameter penampang 1 (m)</p><p>d2 = diameter penampang 2 (m)</p><p>Diketahui</p><p>a1 = 20 cm2</p><p>a2 = 50 cm2 </p><p>F2 = 1 000 N </p><p>Ditanya</p><p>Gaya yang diberikan</p><p>Penyelesaian</p><p>F1/a1 = F2/a2</p><p>F1/20 = 1 000/50</p><p>F1 =  400 N</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}